### Вопрос 1: Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования
Экранирование символов означает, что мы делаем что-то с ними, чтобы убедиться, что они распознаются как текст, а не часть кода.
А нужно оно нам чтобы дать понять браузеру, что кавычка в середине строки не является меткой ее конца и для этого мы используем обратный слэш.